Tulli ette Peter Lahe ja kaebas: kahhe aasta eest läksin ma omma poia Mihkli juure ellama, ja wiisin temma juure 3 Tündrid kartuhwlid 2 külimimato odre 1 wak odra jahho ja 1 noor härg, kedda ma tüdre Jula ossaks ollen lubband, ja et ma temmaga seltsis ei wõi ellada riidlemisse pärrast, siis tahaks nüüd jälle taggasi sada.
Ette tulli Mihkel Lahe ja tunnistas: Minna ei olle tedda ärra aianud, ja kui ta issi ärralähheb, siis ei olle õigus temmal keik taggasi pärrida, sest temmal ollid wäiksed lapsed, mis sedda ärra söid.
Kohto otsus: Et Peter issi ärra lähheb, siis mingo, agga ennam ei olle õigus sealt poia kääst sada kui 2 Tündrid kartuhwlis 1 wak rukit ja 1 wak odre. Ja se härg jääb Mihkli kätte 10 Rubla ette, kedda Mihkel 1874 aastal Talwekuus peab ärramaksma.
